<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aventuras>
<aventura titulo="Perdido en el océano">
<escena codigo="1">
<texto>
Recobro la consciencia y me encuentro nadando en algún punto del Atlántico, milagrosamente con vida tras el impacto de mi avión contra el agua.
Puedo apreciar a escasos metros, tras los restos flotantes del accidente, un faro en medio del océano aislado de la costa que destaca entre la oscuridad de la noche.
Observando el horizonte, a lo lejos, se puede distinguir lo que parece ser una isla.
</texto>
<opcion id = "1" texto="Me mantengo en el agua sobre una superficie flotante." resultado="5"/>
<opcion id = "2" texto="Nado en dirección al faro." resultado="2"/>
<opcion id = "3" texto="Nado en dirección a la isla." resultado="7"/>
</escena>
	
<escena codigo="2">
<texto>
Alcanzo el faro y subo por unas escaleras curiosamente iluminadas por unos faroles situados a los laterales que desprenden una luz tenue.
Cuando llego al final de las escaleras, me encuentro con una enorme puerta dorada y desgastada por el paso del tiempo.
</texto>
<opcion id = "1" texto="Empujo para intentar abrir la puerta." resultado="3"/>
<opcion id = "2" texto="Espero en el exterior del faro a que me rescaten." resultado="7"/>
<opcion id = "3" texto="Bajo las escaleras y continuo nadando hacia la isla." resultado="7"/>
</escena>

<escena codigo="3">
<texto>
Una vez abierta la puerta, entro y veo una enorme sala que se ilumina ante mi, decorada con un característico estilo art decó.
Puedo apreciar unas escaleras que descienden y otras que suben hacia algún lugar. Repentinamente, la puerta se cierra.
</texto>
<opcion id = "1" texto="Subo las escaleras." resultado="6"/>
<opcion id = "2" texto="Bajo las escaleras." resultado="4"/>
<opcion id = "3" texto="Permanezco en la sala principal." resultado="6"/>	
</escena>

<escena codigo="4">
<texto>
Tras bajar las escaleras, me encuentro con una sala que dispone de una batisfera con un mecanismo de palanca en su interior.
</texto>
<opcion id = "1" texto="Entro en la batisfera y acciono la palanca." resultado="8"/>
<opcion id = "2" texto="Subo las escaleras." resultado="6"/>
<opcion id = "3" texto="Permanezco en esta sala." resultado="6"/>
</escena>

<escena codigo="5">
<texto>
Empiezo a sentir un poco de frío...
</texto>
<opcion id = "1" texto="Busco algo con lo que abrigarme y sigo esperando por un posible rescate." resultado="7"/>
<opcion id = "2" texto="Nado hacia el faro." resultado="2"/>
<opcion id = "3" texto="Nado hacia la isla." resultado="7"/>
</escena>

<escena codigo="6">
<texto>
Escucho un ruido similar al de un taladro y aparece ante mí una criatura de grandes dimensiones vestido con algo parecido a una escafandra. Siento que algo atraviesa mi pecho.
FIN DE PARTIDA.
</texto>
</escena>

<escena codigo="7">
<texto>
El frío cada vez se hace más insoportable, pierdo la consciencia lentamente y me desmayo...
FIN DE PARTIDA.
</texto>
</escena>
	
<escena codigo="8">
<texto>
La batisfera comienza su descenso hacia las profundidades. Confuso y asustado por todo lo ocurrido, cruzo los dedos para seguir con vida.
CONTINUARÁ...
</texto>
</escena>
</aventura>

<aventura titulo="Profundidades desconocidas">
<escena codigo="1">
<texto>
Me encuentro descendiendo hacia las profundidades del océano Atlántico en una extraña batisfera.
Puedo visualizar cada vez mejor una ciudad sumergida, construida sobre el fondo marino.
La batisfera me lleva al interior de este misterioso lugar y se detiene en una estancia que parece una especie de estación.
A continuación, se abre la puerta de la bastisfera.
</texto>
<opcion id = "1" texto="Salgo de la batisfera con cautela." resultado="2"/>
<opcion id = "2" texto="Acciono el sistema de palanca de la batisfera." resultado="4"/>
<opcion id = "3" texto="Espero sentado en el interior de la batisfera." resultado="3"/>
</escena>
	
<escena codigo="2">
<texto>
En el instante en el que salgo de la batisfera, aparece un ser agresivo con unas garras en sus extremidades,
puedo ver una llave inglesa a escasos metros... El ente se dirige hacia mí...
</texto>
<opcion id = "1" texto="Corro en dirección a la batisfera." resultado="5"/>
<opcion id = "2" texto="Intento alcanzar la llave inglesa para defenderme." resultado="5"/>
<opcion id = "3" texto="Grito pidiendo ayuda intentando que alguien venga a socorrerme." resultado="6"/>
</escena>

<escena codigo="3">
<texto>
Después de varias horas esperando a que algo ocurra, no sucede nada...
</texto>
<opcion id = "1" texto="Salgo de la batisfera con cautela." resultado="2"/>
<opcion id = "2" texto="Acciono el sistema de palanca de la batisfera." resultado="4"/>
</escena>

<escena codigo="4">
<texto>
Al accionar la palanca la batisfera parece que vuelve a sumergirse, pero de manera repentina esta se detiene en medio de su descenso.
Comienza a entrar agua, cada vez dispongo de menos oxígeno para respirar, no hay escapatoria. El agua inunda mis pulmones...
FIN DE PARTIDA
</texto>
</escena>

<escena codigo="5">
<texto>
El ser es muy rápido, consigue alcanzame, su fuerza es sobrehumana, me levanta en el aire y me lanza contra uno de los muros de la sala.
Pierdo el conocimiento...
FIN DE PARTIDA.
</texto>
</escena>

<escena codigo="6">
<texto>
Tras haber levantado la voz, se puede escuchar el sonido de unas sirenas y aparecen unos artefactos voladores que comienzan a disparar contra ese individuo. 
Este sale corriendo, huyendo de dichos dispositivos que van tras él y ambos desaparecen de mi vista. Parece que todo ha vuelto a la calma, puedo continuar avanzando.
Ante mí hay dos posibles túneles.
Debo decidir qué camino escoger o volver atrás... 
</texto>
<opcion id = "1" texto="Vuelvo a la batisfera y activo la palanca de su interior." resultado="4"/>
<opcion id = "2" texto="Continúo caminando por el tunel de la derecha." resultado="7"/>
<opcion id = "3" texto="Continúo caminando por el tunel de la izquierda." resultado="8"/>	
</escena>

<escena codigo="7">
<texto>
Una vez he recorrido una larga distancia, llego a lo que parece el final del tunel. 
Veo un lugar devastado en el que el mobiliario se encuentra destruido.
Tengo la sensación de que hay algo detrás de mí... 
Miro a mi espalda y me topo otra vez con ese ser que salta sobre mí y me golpea contundentemente.
Pierdo la consciencia...
FIN DE PARTIDA
</texto>
</escena>

<escena codigo="8">
<texto>
Después de caminar durante varios minutos veo al final del tunel una gran puerta metálica con una rendija. Al acercarme, una persona desde el otro lado
me pregunta si creo en el libre albedrío.
</texto>
<opcion id = "1" texto="Respondo que sí, ya que he podido tomar decisiones." resultado="9"/>
<opcion id = "2" texto="Respondo que no porque, en realidad, no he tenido opción de evitar lo ocurrido." resultado="10"/>
<opcion id = "3" texto="No respondo por miedo a fallar en mi respuesta y quedarme fuera, desprotegido." resultado="9"/>
</escena>

<escena codigo="9">
<texto>
La persona me responde que, en realidad, ninguno de nuestros actos es libre, sino que ya estaban
preestablecidos por un conjunto de condiciones y que estas hacen que suceda lo que debe suceder
en cada momento. En este caso, tal y como la historia estaba diseñada, yo debería tener un encuentro
con un grupo de seres similar al que vi en la segunda escena, por tanto, así fue, aparecieron esos seres
y me atacaron provocando mi fin, tal y como estaba definido que iba a ocurrir, según el principio de causalidad.
FIN DE PARTIDA.
</texto>
</escena>

<escena codigo="10">
<texto>
Se abre la puerta y puedo acceder a un gran espacio de varias plantas parecido a un gigante centro de ocio
en el que se puede apreciar personas haciendo cosas normales como pasear, conversar, leer un libro, tomar
un café, etc... La persona que me ha abierto la puerta y me ha invitado a entrar, me comenta que el libre
albedrío es una falsa ilusión y que todas las elecciones que he hecho estaban destinadas a que muriese o
que acabase allí, formando parte de una comunidad que es consciente de que todo está determinado, que no
tenemos capacidad de decisión, sino que toda decisión tomada es resultado de eventos pasados siguiendo la
ley de causa-efecto. Considerando esa perspectiva, me despierto y me doy cuenta de que todo ha sido un
sueño, pero un sueño que me haría reflexionar para el resto de los días de mi vida.
FIN DE AVENTURA.
</texto>
</escena>
</aventura>
</aventuras>
